\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{hyperref}

% > iba podciarkovanie odkazov (default je ramik)
\hypersetup{%
  pdfborderstyle={/S/U/W 1}% border style will be underline of width 1pt
}

% > primarny jazyk dokumentu je posledny uvedeny
% > alebo ten oznaceny ako `main`
\usepackage[english,main=slovak,czech]{babel}

% > bez volby stylu je pouzity styl ciselnych odkazov;
% \usepackage{biblatex}

% > je mozne pouzit styl ciselnych odkazov podla normy ISO 690
% \usepackage[style=iso-numeric]{biblatex}

% > alebo tzv. harvardsky system (autor, rok)
\usepackage[style=iso-authoryear]{biblatex}

\addbibresource{the-good.bib} % dobre priklady
\addbibresource{the-bad.bib} % zle priklady
\addbibresource{the-ugly.bib} % skarede priklady

% > definicia pre sadzbu slova BibLaTeX
\newcommand\BibLaTeX{\textsc{Bib}\LaTeX}

\begin{document}
\section*{Demonštrácia sadzby bibliografie}

% > je dobre formulovat vety aj s ohladom na odkazy
% > v texte (vid author-rok styl)
% Užitočné informácie sú popísané v~\cite{talbot2012}.
Užitočné informácie popisuje~\cite{talbot2012}.

\noindent
% > \parencite obaluje zatvorkami
Vo svojej práci \parencite{Luptak2016thesis} písal o~sadzbe
bibliografie v~systéme \BibLaTeX{}.

\noindent
% > \textcite uvadza meno autora pred odkaz
Kompilátor pdf\TeX{} vytvoril \textcite{thanh2001}
% > \citeyear uvadza rok daneho diela,
% > pre styl autor-rok sa da vyuzit aj \cite*
v~roku \citeyear{thanh2001}.

% > \nocite neodkazuje v texte, avsak vypise zaznam
% > v zozname citacii
\nocite{theGoodBadUgly1966}
\nocite{Benyon1993}
\nocite{docker}
\nocite{ugly}
% > \nocite{*} vztahuje sa na vsetky zaznamy
% \nocite{*}

% > zmena nazvu zoznamu citacii
\printbibliography[title = {Zoznam bibliografických citácií}]

\end{document}
